2014年1月16日 烏克蘭通過 禁蒙面法 禁頭盔法，2月22日凌晨 總統逃離基輔

2014年1月16日，國會以舉手投票方式通過法令，例如禁止民眾佩戴安全帽、口罩、面罩，禁絕五輛車同時在馬路上行駛。一連串的反示威法。

一連串的反示威法，進一步激化政府與示威者的對立。為表不滿，示威者將家中的鍋具、單車頭盔帶到抗爭現場，諷刺禁止蒙面之類的荒誕法令。同日，示威民眾向國會進發，其間與防暴警察發生猛烈衝突。

2014年2月22日，日出之前，亞努科維奇乘坐飛機逃離基輔。國會同日決議，於5月25日舉行總統大選。

人類總是要犯重複的錯誤。

林奠可以坐飛機逃走去邊

上大陸

大灣區

革命，死人，已經係必然

唉